\documentclass[portrait,a0,final,oneside]{a0poster}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{xparse}
\usepackage{a0poster}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,setspace}
\usepackage{enumerate,color}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usepackage{subfig}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[section]{placeins}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\pagenumbering{arabic}
\graphicspath{{../figures/}}

\NewDocumentCommand{\framecolorbox}{oommm}
 {% #1 = width (optional)
  % #2 = inner alignment (optional)
  % #3 = frame color
  % #4 = background color
  % #5 = text
  \IfValueTF{#1}
   {%
    \IfValueTF{#2}
     {\fcolorbox{#3}{#4}{\makebox[#1][#2]{#5}}}
     {\fcolorbox{#3}{#4}{\makebox[#1]{#5}}}%
   }
   {\fcolorbox{#3}{#4}{#5}}%
 }


\begin{document}

\begin{multicols}{2}
  \includegraphics[width=12cm]{template/svf-logo.pdf}
  
  \columnbreak
  
  \vspace*{12pt}
  \hfill  
  Katedra matematiky a deskriptívnej geometrie\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,\,
\end{multicols}


\title{\large{SEGMENTÁCIA BIOLOGICKÝCH DÁT NA ADAPTÍVNYCH SIEŤACH}}
\author{Bc. Juraj Krasňanský}
\begin{center}
\makeheader
\end{center}

\columnseprule=2pt 	% Hrubka oddelovaca medzi stlpcami
\columnsep=40pt 	% Medzera medzi oddelovacmi stlpcov a textom

\begin{multicols}{3}
\small{
Táto diplomová práca popisuje proces segmentovania makrofágov zo šedotónových obrazov, pomocou aplikovania viacerých numerických metód na nerovnomernú, adaptívne generovanú mriežku. Značná časť tejto práce je venovaná knižnici ,,p4est'', ktorá zabezpečuje generovanie a narábanie s takouto mriežkou. Nasledovné kapitoly sa zaoberajú využitím tejto knižnice pre účely spracovania obrazu a popisom numerických schém, ktoré boli upravené pre použitie s nerovnomernými vyváženými sieťami.}
\paragraph{
\begin{center}
	Úvod
\end{center}	  
}
\begin{figure}
\centering
\captionsetup{justification=centering}
\includegraphics[scale=0.8]{vyrezy.png}
\label{fig:adaptive_example}
\end{figure}

\large{Hlavnými cieľmi tejto práce je popísať knižnicu \textit{p4est}, implementovať metódy potrebné na segmentáciu makrofágov z obrazových dát a zabezpečiť ich správnu funkčnosť na nerovnomerných vyvážených diskretizáciách.}

\paragraph{
\begin{center}
	Adaptívne siete
\end{center}	  
}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{cropT7_balanced.png}
\label{fig:adaptive_example}
\end{figure}

\large{Na obrázku vyššie je vidieť príklad adaptívnej reprezentácie. Miesta kde sa zhruba makrofág nachádza sú zjemnené na úroveň pixelu a smerom k okrajom, obraz reprezentujeme kvadrantami s čoraz väčšou plochou.}

\paragraph{
\begin{center}
	Knižnica p4est
\end{center}	  
}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{balanced_color_coded.png}
\label{fig:balanced_color_coded}
\end{figure}

Základným elementom 2D siete je kvadrant. Jednotlivé kvadranty sú uložené v poradí Mortonovej Z-krivky a konkrétny kvadrant je definovaný súradnicami ľavého dolného rohu, úrovňou zjemnenia a stromom, z ktorého vznikol. Reprezentácia celého lesa v pamäti pomocou kriviek takéhoto typu umožňuje veľmi jednoduchú paralelizáciu, nakoľko sa celý problém zredukuje len na rozdelenie jednorozmerného poľa na nie nutne rovnako veľké časti. Kvôli pravidlám vytvárania nových kvadrantov sa tiež dá veľmi rýchlo kontrolovať správnosť celého lesa a rekurzívne vyhľadávať konkrétne kvadranty. 
\columnbreak

\paragraph{
\begin{center}
	Využitie pri práci s obrazom
\end{center}	  
}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{trees_over_rect_image.png}
\end{figure}


Praktické úlohy sa od seba líšia predovšetkým spôsobom inicializácie kvadrantových dát a informácií, potrebných k rozhodnutiu sa, či daný kvadrant zjemniť alebo nie. Abstrakcia, ktorú \textit{p4est} ponúka, je tak viditeľná až po vykonaní týchto dvoch krokov. Neskoršia práca s lesom je už potom veľmi podobná, bez ohľadu na spôsob, akým bol les vygenerovaný.

Prvým krokom je vytvorenie prvotnej diskretizácie, ktorá musí byť vygenerovaná v závislosti od rozmerov vstupného obrazu. V tejto fáze sa rozhoduje o počte stromov a dĺžke ich hrany v reálnych súradniciach, s cieľom optimálne pokryť celý obraz s čo najmenším počtom stromov a najnižším nadbytočným prekrytím.


\paragraph{
\begin{center}
	Metódy a numerické schémy
\end{center}	  
}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{same_size_sigma.png}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{diff_size_sigma.png}
\end{figure}

Pomocou metódy aproximácie susedných hodnôt hodnotou $u_\sigma$ nachádzajúcej sa v strede kvadrantovej hrany $\sigma$ v bode $x_\sigma$, sme schopní sa vyhnúť problémom, ktoré vzniknú na \textit{hanging} hranách, rovnako ako aj problému týkajúceho sa prístupu k susedným dátam. Vďaka tejto aproximácii sú iterácie algoritmov, gradientov a difúznych koeficientov počítané lokálne a teda je možné ich vykonávať v rámci \textit{callback} funkcií cez kvadranty. Na konci každého časového kroku sa tieto hodnoty aktualizujú pomocou princípu konzervativity. \\

\textbf{Implicitná numerická schéma rovnice vedenia tepla}
\begin{equation}
\label{eq:lhe_start}
\frac{m(p)}{\tau}(u_p^{n+1}-u_p^n) = \sum_{q \in N(p)} m(e_{pq}) \frac{u_q^{n+1} - u_p^{n+1}}{d_{pq}},
\end{equation}

\textbf{Niblackom inšpirovaná metóda}
\begin{equation}
\label{eq:nb_final}
Q(i,j) = \mu_R(i,j) + \kappa \, \sqrt{\overline{I(i,j)^2} - \mu_R(i,j)^2} \pm d
\end{equation}

\textbf{Metóda SUBSURF}
\begin{equation}
\label{eq:subsurf_scheme}
u_p^{n+1}  = \frac{\displaystyle u_p^{n} + \frac{\tau}{m(p)} \sum_{\sigma \in \varepsilon_p} 2 \, g_p^0 \, u_\sigma^{n+1}}{\displaystyle \bigg( 1+\frac{\tau}{m(p)} \sum_{\sigma \in \varepsilon_p} 2 g_p^0 \bigg)}
\end{equation}

\begin{figure}
\centering
\captionsetup{justification=centering}
\includegraphics[scale=0.6]{methods_application.png}
\end{figure}

\paragraph{
\begin{center}
	Výsledky
\end{center}	  
}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=18]{cropT27.png}		
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{cropT27_result.png}		
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{bigcrop.png}
\end{figure}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.98]{bigcrop_result.png}
\end{figure}


Z výsledkov môžeme vidieť, že segmentácia makrofágov funguje správne. Nedostatkom tohto prístupu pri hromadnom spracovaní je nutnosť prahovania pre rôzne dlhé časy v závislosti od tvaru makrofágov. V prípade, že jeden makrofág pozostáva z viacerých častí medzi ktorými je väčšia medzera, je nutné počítať s dlhším časom, čo môže spôsobiť nepresnosti pre iné makrofágy, ktoré sú dostatočne dobre vysegmentované už pri kratšom čase.

\end{multicols}

\vfill
{\small

\framecolorbox[\textwidth]{gray!50}{gray!50}{\color{gray!50}A}

\framecolorbox[\textwidth]{gray!50}{gray!50}{
  Vedúci práce: doc. RNDr. Zuzana Krivá, PhD.
  \hfill
  Študijný program: Matematicko-počítačové modelovie
}

\framecolorbox[\textwidth]{gray!50}{gray!50}{\color{gray!50}A}

\framecolorbox[\textwidth]{gray!50}{gray!50}{
  Vypracoval: Bc. Juraj Krasňanský
  \hfill
  Študijný odbor: Matematika
}

\framecolorbox[\textwidth]{gray!50}{gray!50}{\color{gray!50}A}

}
\end{document}
